const newTech =
[
    {
        "question":"SDN",
        "answer":"네트워크를 제어부, 전달부로 분리해 관리자가 효율적으로 네트워크를 제어,관리할 수 있는 기술.\r\n"
        +"기존 라우터, 스위치 등과 같이 하드웨어에 의존하는 네트워크 체계에서 안정성, 속도, 보안 등을 소프트웨어로 제어, 관리하기 위해 개발"
    },
    {
        "question":"NFV",
        "answer":"범용 하드웨어에 가상화 기술을 적용해 네트워크 기능을 가상 기능으로 모듈화하여 필요한 곳에 제공"
    },
    {
        "question":"Wi-SUN",
        "answer":"스마트그리드와 연계해 전기, 수도, 가스 등 공급자와 사용자가 무선 네트워크를 이용해 효율적으로 관리할 수 있도록 활용하는 IEEE 802.15.4 표준 기반의 무선 통신 기술"
    },
    {
        "question":"NFC",
        "answer":"고주파(HF)를 이용하는 ISO/IEC 18092 표준으로 초근거리에서 양방향 통신을 지원하는 RFID 확장 기술. 10cm 이내 저전력, 비접촉식 무선 통신 기술"
    },
    {
        "question":"Small Cell",
        "answer":"기존의 높은 전송 파워와 넓은 커버리지를 갖는 Macro Cell과 달리 낮은 전송 파워와 좁은 커버리지를 가지는 소형 기지국"
    },
    {
        "question":"Bluetooth",
        "answer":"2.4GHz ISM 주파수 대역을 이용하여 10m 이내 근거리 디바이스 간 통신을 지원하기 위한 무선 접속 규격(IEEE802.15.1)\r\n"
        +"피코넷: 마스터-슬레이브 방식으로 링크 설정. 마스터 1대에 슬레이브 최대 7대까지 연결해 네트워크 구성\r\n"
        +"스캐터넷: 피코넷이 여럿 모여 대규모 계층적 네트워크 구성"
    },
    {
        "question":"BLE",
        "answer":"저전력 기반의 기기 간 근거리 무선 통신 기술. 1Mbps의 전송속도로 2.4GHz 주파수를 사용하는 저비용 블루투스 기술"
    },
    {
        "question":"Zing",
        "answer":"10cm 이내 거리에서 기가급 속도로 데이터 전송이 가능한 초고속 근접 무선통신(NFC)기술"
    },
    {
        "question":"BcN",
        "answer":"통신, 방송, 인터넷이 융합된 품질 보장형 광대역 멀티미디어 서비스를 언제 어디서나 끊김없이 안전하게 이용할 수 있는 광대역 통합망"
    },
    {
        "question":"C-V2X",
        "answer":"이동통신 기술 기반으로 차량이 유/무선망을 통해 다른 차량 및 도로 인프라가 구축된 사물과 정보를 교환할 수 있는 자율주행자동차를 위한 통신 기술"
    },
    {
        "question":"Mesh Network",
        "answer":"기존 무선 랜의 한계 극복을 위해 등장. 대규모 디바이스의 네트워크 생성에 최적화된 차세대 이동통신, 홈 네트워킹, 공공 안전 등 특수 목적을 위한 기술.\r\n"
        +"다른 국을 향하는 호출이 중계에 의하지 않고 직접 접속되는 그물 모양 네트워크. 대용량을 빠르고 안전하게 전달할 수 있어 행사장이나 군 등에서 많이 활용됨"
    },
    {
        "question":"UWB",
        "answer":"매우 낮은 전력을 사용하며, 초광대역 주파수 대역으로 디지털 데이터를 전송. 0.5m/W 저전력으로 많은 데이터를 1km 거리까지 전송 가능 = 무선 디지털 펄스"
    },
    {
        "question":"UsN",
        "answer":"통신 기능이 있는 스마트 RFID 태그 및 센서를 부착해, 사물의 인식정보 및 주변의 환경정보를 탐지하고 실시간으로 네트워크에 연결해 정보를 관리"
    },
    {
        "question":"WBAN",
        "answer":"체내 혹은 인체 주변 3m 이내에서 일어나는 저비용, 저전력, 고속통신이 가능한 신체 접촉 근거리 무선 네트워크"
    },
    {
        "question":"NDN",
        "answer":"기존 IP 주소 대신 Data 이름을 활용하여 정보(컨텐츠)의 효율적 검색 및 배포를 목적으로 하는 미래 인터넷 기술"
    },
    {
        "question":"Network Slicing",
        "answer":"하나의 물리적 코어 네트워크를 독립된 다수 가상 네트워크로 분리한 뒤 고객 맞춤형 서비스를 제공하는 5G 핵심 기술.\r\n"
        +"SDN과 NFV 기술을 활용해 하나의 물리적인 망에 여러 개의 논리적인 망을 만들어 비용 절감"
    },
    {
        "question":"NOMA",
        "answer":"동일한 시간, 주파수, 공간 자원상에 두 대 이상의 단말에 대한 데이터를 동시 전송하여 주파수 효율을 향상시키는 비직교 다중 접속 기술"
    },
    {
        "question":"MEC",
        "answer":"무선 기지국에 분산 클라우드 컴퓨팅 기술을 적용해, 서비스와 캐싱 컨텐츠를 이용자 단말에 가까이 전개함으로써 모바일 코어 망의 혼잡을 완화하는 기술"
    },
    {
        "question":"IoT(사물 인터넷)",
        "answer":"각종 사물에 센서와 통신 기능을 내장하여 무선 통신을 통해 각종 사물을 인터넷에 연결하는 기술"
    },
    {
        "question":"MQTT",
        "answer":"IoT 장치,, 텔레메트리 장치 등에서 최적화되어 사용할 수 있도록 개발된 프로토콜. 브로커를 사용한 발행/구독 방식의 경량 메시징을 전송하는 프로토콜"
    },
    {
        "question":"COAP",
        "answer":"M2M 노드들 사이에서 이벤트에 대한 송수신을 비동기적으로 전송하는 REST 기반의 프로토콜이자 제약 있는(Constrained) 장치들을 위한 특수 인터넷 앱 프로토콜"
    },
    {
        "question":"Zigbee",
        "answer":"근거리 통신을 지원하는 IEEE 802.15.4 표준 중 하나로, 868/915MHz, 2.4GHz 주파수 대역을 이용하는 저전력, 저속, 저비용의 근거리 무선통신 기술"
    },
    {
        "question":"Smart Grid",
        "answer":"전기 및 정보통신기술을 활용하여 전력망을 지능화, 고도화함으로써 고품질 전력서비스를 제공하고 에너지 이용효율을 극대화하는 전력망"
    },
    {
        "question":"AI(인공지능)",
        "answer":"인간의 지적능력을 인공적으로 구현하여 컴퓨터가 인간의 지능적인 행동과 사고를 모방할 수 있도록 하는 소프트웨어"
    },
    {
        "question":"Machine Learning",
        "answer":"AI 분야 중 하나로 인간의 학습 능력 기능을 컴퓨터에서 실현하고자 하는 기술. 환경과의 상호작용에 기반한 경험적 데이터로부터 스스로 성능을 향상시키는 시스템 연구 기술"
    },
    {
        "question":"VR(가상현실)",
        "answer":"컴퓨터 등을 사용한 인공적인 기술로 만들어낸 실제와 유사하지만 실제가 아닌 어떤 특정한 환경이나 상황을 구현하는 기술"
    },
    {
        "question":"AR(증강현실)",
        "answer":"VR의 한 분야로 실제 존재하는 환경에 가상의 사물이나 정보를 합성하여 마치 원래 환경에 존재하는 사물처럼 보이도록 하는 컴퓨터 그래픽 기술"
    },
    {
        "question":"MR(혼합현실)",
        "answer":"실세계의 물리적 환경과 가상환경을 혼합한 경험을 제공하는 하이브리드 현실"
    },
    {
        "question":"Blockchain",
        "answer":"분산DB의 한 형태로 분산 노드의 운영자에 의한 임의조작이 불가능하도록 고안되어, 지속적으로 성장하는 데이터 기록 리스트인 블록을 연결한 모음"
    },
    {
        "question":"BaaS",
        "answer":"블록체인 개발환경을 클라우드로 서비스하는 개념으로, 블록체인의 기본 인프라를 추상화하여 블록체인 응용 프로그램을 만들 수 있는 클라우드 컴퓨팅 플랫폼"
    },
    {
        "question":"CPS",
        "answer":"가상 물리 시스템으로 인간 개입 없이 대규모 센서,액츄에이터를 갖는 물리적 요소들과 통신 기술, 응용.시스템 SW 기술을 활용해 '실시간으로 물리적 요소들을 제어하는 컴퓨팅 요소가 결합된 복합 시스템'"
    },
    {
        "question":"Digital Twin",
        "answer":"물리적 사물과 컴퓨터에 동일하게 표현되는 가상 모델. 자산 최적화, 돌발사고 최소화, 생산성 증가 등 설계부터 제조, 서비스에 이르는 모든 과정의 효율성을 향상시키는 모델"
    },
    {
        "question":"SOA(서비스 지향 아키텍처)",
        "answer":"서비스로 정의된 분할된 앱 조각들을 Loosely-coupled 하게 연결해 하나의 완성된 앱을 구현하는 아키텍처 (비즈니스 층, 표현 층, 프로세스 층 구성)"
    },
    {
        "question":"Digital Transformation(디지털 변혁)",
        "answer":"디지털 기술 기반으로 기업 전략, 조직, 프로세스, 비즈니스 모델, 문화, 커뮤니케이션 등을 변화시키는 경영전략"
    },
    {
        "question":"MSA; Microservices Architecture",
        "answer":"하나의 큰 시스템을 여러 개의 작은 서비스로 나누어 변경과 조합이 가능하도록 한 아키텍처"
    },
    {
        "question":"Mashup",
        "answer":"웹으로 제공하고 있는 정보와 서비스를 융합해 새 SW나 서비스, DB 등을 만드는 기술. 서로 다른 웹사이트와 컨텐츠를 조합해 새로운 차원의 컨텐츠나 서비스 창출"
    },
    {
        "question":"Grayware",
        "answer":"합법 프로그램이지만 사용자를 귀찮게 하거나 위험한 상황에 빠뜨릴 수 있는 중간영역 프로그램. 사용자가 원치 않는 프로그램을 총칭"
    },
    {
        "question":"TensorFlow(텐서플로)",
        "answer":"구글 브레인 팀이 제작하여 공개한 머신러닝을 위한 오픈 소스 소프트웨어 라이브러리"
    },
    {
        "question":"PaaS-TA",
        "answer":"국내 IT 서비스 경쟁력 강화 목표로 개발. 인프라 제어 및 관리 환경, 실행 환경, 개발 환경, 서비스 환경, 운영 환경으로 구성된 NIA 주도로 개발된 개방향 클라우드 컴퓨팅 플랫폼"
    },
    {
        "question":"Metaverse",
        "answer":"가상.초월과 세계.우주의 합성어로 3차원 가상 세계를 뜻하는 용어. 정치경제사회문화의 전반적 측면에서 현실과 비현실 모두 공존할 수 있는 생활.게임형 가상 세계"
    },
    {
        "question":"SDDC",
        "answer":"모든 HW가 가상화되어 가상 자원의 Pool을 구성하고, 데이터센터 전체를 운영하는 SW가 필요한 기능 및 규모에 따라 동적으로 자원을 할당, 관리하는 역할을 수행하는 데이터센터"
    },
    {
        "question":"SDS",
        "answer":"서버, 물리적 디스크 드라이브에 가상화 기술을 적용해 필요한 공간만큼 나눠서 사용할 수 있도록 논리적인 스토리지로 통합한 가상화 기술.\r\n"
        +"컴퓨팅 SW로 규정하는 데이터 스토리지 체계이며, 일정 조직 내 여러 스토리지를 하나의 스토리지처럼 관리하고 운용하는 컴퓨터 이용 환경"
    },
    {
        "question":"HACMP",
        "answer":"각 시스템 간에 공유 디스크를 중심으로 클러스터링으로 엮어 다수의 시스템을 동시에 연결하여, 조직/기업의 기간 업무 서버 등의 안정성을 높이기 위해 사용되는 고가용성 솔루션"
    },
    {
        "question":"Docker",
        "answer":"컨테이너 응용 프로그램 배포를 자동화하는 오픈소스 엔진. SW 컨테이너 안에 응용 프로그램들을 배치시키는 일을 자동화해주는 오픈소스 프로젝트이자 SW"
    },
    {
        "question":"Hypervisor",
        "answer":"하나의 호스트 컴퓨터상에서 동시에 다수의 운영체제를 구동시킬 수 있는 HW와 OS 사이의 SW 가상화 플랫폼"
    },
    {
        "question":"Kubernetes(쿠버네티스)",
        "answer":"리눅스 재단이 관리하는 컨테이너화된 애플리케이션의 자동 배포, 스케일링 등을 제공하는 오픈 소스 기반의 관리 시스템"
    },
    {
        "question":"Serverless Computing",
        "answer":"MSA, BaaS, FaaS 등 기술을 활용하여 서버가 없는 것과 같이 직접 해당 이벤트에 접근하여 처리하는 컴퓨팅 기술. 각 서버를 접속하는 방식보다 연결 및 속도 개선됨"
    },
    {
        "question":"Hadoop(하둡)",
        "answer":"일반 pc급 컴퓨터들로 가상화된 대형 스토리지를 형성하고 그 안에 보관된 거대한 데이터 세트를 병렬로 처리할 수 있도록 개발된 자바 소픝웨어 프레임워크로 구글, 야후에 적용"
    },
    {
        "question":"HDFS",
        "answer":"대용량 파일을 분산된 서버에 저장하고, 그 저장된 데이터를 빠르게 처리할 수 있게 하는 하둡 파일 시스템"
    },
    {
        "question":"Map Reduce",
        "answer":"구글에서 대용량 데이터를 분산 병렬 컴퓨팅에서 처리하기 위한 목적으로 제작하여 2004년 발표한 SW. 아파치 하둡으로 대표되는 소프트웨어 프레임워크(자바,C++, 기타 언어 적용 가능)"
    },
    {
        "question":"Sqoop(스쿱)",
        "answer":"connector를 사용하여 RDBMS에서 HDFS로 데이터를 수집하는 기술"
    },
    {
        "question":"Dark Data",
        "answer":"수집된 후 저장은 되어 있지만, 분석에 활용되지 않는 다량의 데이터"
    },
    {
        "question":"DW; Data Warehouse",
        "answer":"사용자의 의사 결정에 도움을 주기 위해, 기간 시스템의 DB에 축적된 데이터를 공통 형식으로 변환해 관리하는 DB"
    },
    {
        "question":"DM; Data Mart",
        "answer":"DW 환경에서 정의된 접근계층으로, DW에서 데이터를 꺼내 사용자에게 제공하는 역할. DW의 부분이며, 대개 특정 조직에서 사용하는 것을 목적으로 함"
    },
    {
        "question":"Meta Data",
        "answer":"데이터에 대한 구조적인 데이터로서, 일련의 데이터를 정의하고 설명해 주는 데이터이고, 구축할 정보 자원을 기술하는 데이터"
    },
    {
        "question":"Digital Archiving",
        "answer":"지속적으로 보존할 가치를 가진 디지털 객체를 장기간 관리하여 이후 이용을 보장할 수 있도록 변환, 압축 저장하여 DB화하는 작업"
    },
    {
        "question":"MyData",
        "answer":"정보 주체가 기관으로부터 자기 정보를 직접 내려받아 이용하거나 제3자 제공을 허용하는 방식으로 정보 주체 중심의 데이터 활용체계"
    },
    {
        "question":"Scrapy(스크래파이)",
        "answer":"웹사이트를 크롤링하여 구조화된 데이터를 수집하는 파이썬 기반의 애플리케이션 프레임워크"
    },
]